
                      Esto es lo que pasa con los malos tiempos en El Royale: cuando es bueno, es muy, muy bueno, y cuando es malo, esta imagen retro es bastante horrible. Castigadamente larga en 2 horas y 21 minutos, la película aún está repleta de delicias depravadas suficientes para que consideres el registro. Drew Goddard, cuyo debut como director en 2012 con The Cabin in the Woods hizo fanboys de entusiastas del horror, depende de sus viejos trucos : atrapa algunos tipos de sombra en un espacio confinado. Luego verlos retorcerse.

Ambientada en 1969, la película tiene un as en el agujero en su personaje del título. El El Royale, arte dirigido al enésimo grado del brillo de Rat Pack por Martin Whist, es un hotel ubicado entre dos estados: California en la parte baja de la piscina y Nevada en la parte más profunda. El lugar ha visto días mejores, pero su ambiente de sexo ilícito y violencia de gángsters sigue siendo fuerte. Es como si The Overlook en The Shining tuviera un casino que perdió su licencia.
        
            